<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title><![CDATA[marv's notes]]></title>
  
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://yoursite.com/"/>
  <updated>2016-01-10T12:57:06.000Z</updated>
  <id>http://yoursite.com/</id>
  
  <author>
    <name><![CDATA[marv]]></name>
    
  </author>
  
  <generator uri="http://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[goodbye,2015]]></title>
    <link href="http://yoursite.com/2016/01/10/goodbye2015/"/>
    <id>http://yoursite.com/2016/01/10/goodbye2015/</id>
    <published>2016-01-10T11:02:52.000Z</published>
    <updated>2016-01-10T12:57:06.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<p>  2015总算过去了，大概是本科毕业以来最糟糕的一年。</p>
<hr>
<h2 id="u5C34_u5C2C_u7684_u9879_u76EE"><a href="#u5C34_u5C2C_u7684_u9879_u76EE" class="headerlink" title="尴尬的项目"></a>尴尬的项目</h2><p>  年初部门调整，与open的一拨人合并到了一起，接着3月做了一个众筹的项目。做之前好像挺急的，3月初一起碰头，说3月底要出版本。等开始做了，进步明显不对，产品缺乏规划给不出完整的需求，有哪些模块，需要做成什么样，排期。而开发这边没在一块办公，有问题在群里讨论，效率很低。结果就是到了时间点做出的活实在不怎么样，直接被上面否掉了，产品直接离职了——项目根本都还上线过…接着又做了一个众创的项目，这次吸取教训开发、产品坐到了一起，但是做的过程中还是有些问题，比如相互的磨合，开发、产品、pm、设计之间，少了一点激情，没有特别明确的需求规划，好像回到了之前做游戏的时候，自己都不喜欢自己参与的产品。好不容易6、7月份上线了，正准备做二期，项目被整个转给了北京的一个团队，真是有些无语。然后整个团队打散，我们合并到了平台线，又回过头维护之前的那些服务，兜兜转转又回到了起点，整个上半年一无所成。</p>
<hr>
<h2 id="u6253_u8138_u7684_u8F6C_u5C97"><a href="#u6253_u8138_u7684_u8F6C_u5C97" class="headerlink" title="打脸的转岗"></a>打脸的转岗</h2><p>  7月转回头维护之前的业务，正好我这边也满一年了，考虑转去其他部门看看。当时是很想去支付团队，开始面试才知道一共6-7面。不幸的，第一面就直接跪了，基本是被掉打的感觉，问到UML，问到算法都没答上。之后面了连wifi，一面完了说没有硬件背景，面了游戏平台继续跪。面了全名突击，很好的项目，只是一面被问到加班的问题，有些接受无能，二面和leader聊做的项目时候表述不好，又over了。在后面面了cft，基本走过场犹豫了下没去，面了云平台聊了下觉得坑没去，面了增值产品部，一路面下来感觉还行，正准备提流程的时候被总监说动犹豫了下，提出转到部门其他组。至此，转了2、3个月去了部门其他组，也不需要面试，和leader聊了下就过来了…</p>
<hr>
<h2 id="u8FDF_u5230_u7684_u5A5A_u793C"><a href="#u8FDF_u5230_u7684_u5A5A_u793C" class="headerlink" title="迟到的婚礼"></a>迟到的婚礼</h2><p>  趁着国庆的假期，把和H的婚礼办了。准备的时候算不上很上心，一来实际证领了一年多了，二来人在外地准备起来来回跑也麻烦，以前参加其他人的婚礼也谈不上感动，一些似是而非的客套话，似曾相识的情景。照了个一般般的婚纱照，找了个一般般的婚庆，不求多隆重，只想着简单，上一辈人看得过去，不丢面。真到了那天，其实还是会有些小遗憾。比如没多请一些朋友去迎亲，显得略冷清；摆酒的桌数少跟着舞台也略小，流程上没什么值得回忆的，更多是做给别人看的感觉。但实际其实可以做的更好些，至少会少些遗憾。好在两个人感情还算稳定，一起在外地打拼。</p>
<hr>
<h2 id="u65B0_u56E2_u961F_u7684_u878D_u5408"><a href="#u65B0_u56E2_u961F_u7684_u878D_u5408" class="headerlink" title="新团队的融合"></a>新团队的融合</h2><p>  年底到了新团队，节奏快了很多。leader挺看重，给了一块重点业务让我负责，也算是第一次一个人独立去负责一块业务，不仅仅是维护一两个服务，更多是推动整个团队去做好活动运营中的安全问题。结果上看，基本被搞砸了，中间不时被挑战、批评，以至于不再经常交流。回忆起来，到底还是责任心的问题和做事方法的问题。在数据源的时候，更多是上面一起讨论方案然后去做，这边则是放手让下面去cover推动。回想起来，多少有些后悔一手好牌被打了个稀烂，却又显得很自然，很多习惯上，认识上的问题一直都有，只是以前没显现。还有半年就到了升3的节点，现在这个状况基本没戏。另一方面，被告知要守着观察活动情况的时候，也真心觉得像个苦工一样，做的事情笨拙，说到底一切又都是自己选择的。</p>
<hr>
<p>总算2015过去了，有些问题也随之抹去了，有些问题还是存在，比如在新团队的工作。想做的事情其实也就那么几件：</p>
<ul>
<li>T3答辩</li>
<li>赢回尊重</li>
<li>去wx</li>
<li>造人</li>
</ul>
]]></content>
    <summary type="html">
    <![CDATA[<p>  2015总算过去了，大概是本科毕业以来最糟糕的一年。</p>
<hr>
<h2 id="u5C34_u5C2C_u7684_u9879_u76EE"><a href="#u5C34_u5C2C_u7684_u9879_u76EE" class="headerlink" ]]>
    </summary>
    
  </entry>
  
</feed>
